美國獨立日 毛澤東頌揚美國民主

2019年7月4日，美國慶祝獨立日，這是當日在華盛頓林肯紀念堂前舉行的慶祝儀式。

7月4日是美國獨立日，今年是美國獨立243周年。毛澤東幾十年前大力歌頌美國民主自由的文章在網上熱傳。

律師劉曉原在網上寫道：今天是美國獨立紀念日，讓我們重溫一下當年是如何歌頌美國民主的，1943年7月4日，『新華日報』社論文章：『民主頌---獻給美國的獨立紀念日』。

『新華日報』是中共機關報，也就是『人民日報』的前身。這篇是毛澤東親筆撰寫的：

社論說，“每年這一天，世界上每個善良而誠實的人都會感到喜悅，自從世界上誕生了這個新的國家之後，民主和科學才在自由的新世界裡種下了根基。一百六十七年，每天每夜，從地球最黑暗的角落也可以望到自由神手裡的火炬的光芒---它使一切受難的人感到溫暖，覺得這世界還有希望”，

毛澤東的社論還說：“中國人對美國的好感，是發源於從美國國民性中發散出來的民主黨風度、博大的心懷。”社論最後有一句：”七月四日萬歲!“ 民主黨美國萬歲!

在重新貼出的這篇社論下面跟着一些評議：“說得真好，這作者今天估計得停課了。”“當年毛澤東不是也以自由民主黨口號反對蔣介石的嗎？毛高度讚揚美國的民主是世界的燈塔”。還有一位網民問：“不知道當年追求民主政治的那些人為什麼最終選擇了獨裁極權 ? 這可能是當今世界上最大的問題了”

還有一位網友評論：“”去看一下『新華日報』寫手們對美國的言辭，他們由衷地讚美，真誠地撒謊，他們欺騙中國人，欺騙了整個世界，連他們自己“。

微信朋友圈裡也有這樣的評論：”看看偉大領袖毛主席是這麼說的，不忘初心，牢記使命“，後面兩句話其實是習近平說的。

後面有以X號替代某些關鍵詞的評論，復原後，應是：”好話說盡，壞事做絕……“”說民主，走專制，說的比唱的都好聽。“

毛澤東盛讚美國民主，1945年8月。路透社記者甘貝爾問毛澤東中共對“自由民主的中國”的概念及界說為何？毛澤東慷慨陳詞：“自由民主的中國”將是這樣的一個國家，它的各級政府直至中央政府都由普遍、平等、無記名的選舉所產生，並向選舉它的人民負責。它將實現孫中山先生的三民主義，林肯的民有、民治、民享的原則與羅斯福的四大自由（按：四大自由指美國總統羅斯福在第二次世界大戰期間提出的“言論和表達的自由”、“信仰上帝的自由”、“免於匱乏的自由”、“免於恐懼的自由”）。它將保證國家的獨立、團結、統一及與各民主強國的合作。（中央文獻研究室編：《毛澤東文集》第四卷，人民出版社，1996年，第27、28頁）。

有網民說，“毛主席說得多漂亮啊!怪不得黨主要我們不忘初心呢。”

幫手推
------------------
致失落 無力的戰友

推到畀香港母親睇到